#### Задание 9.
##### _Работа с потоками исполнения_

9.1. Напишите консольное приложение, которое:
- описывает простой поток для отсчета и вывода в консоль чисел от 10 до
нуля с задержкой в 1 секунду, в конце выводит строку "Bomb"; 
- создает и запускает описанный поток на исполнение.

##### _ТРЕБОВАНИЯ._
1. Приложение должно быть написано на языке Java.
2. Использовать только стандартные компиляторы и библиотеки. 
3. При кодировании должны быть использованы соглашения об
оформлении кода для языка Java.
4. Потоки опишите через реализацию интерфейса **Runnable** с
использованием лямбда-выражения.

9.2. Напишите консольное приложение, которое:
- описывает поток **Counter**, задача которого инкрементировать значение некоторой переменной от нуля до 1_000_000;
- описывает поток **Printer**, задача которого выводить в консоль значение инкрементируемой переменной;
- создает и запускает описанные потоки на исполнение.

##### _ТРЕБОВАНИЯ._
1. Приложение должно быть написано на языке Java.
2. Использовать только стандартные компиляторы и библиотеки. 
3. При кодировании должны быть использованы соглашения об
оформлении кода для языка Java.
4. Потоки опишите через реализацию интерфейса **Runnable** с
использованием лямбда-выражения.
5. Не используйте синхронизацию и объясните результат работы.
6. Примените механизм wait/notify так, чтобы вывод значения числа был
следующим: 0 1 2 3 4 5 6 ... 999999.


9.3. Напишите консольное приложение, которое:
- создает и запускает несколько потоков, которые производят запись в коллекцию типа **Map**;
- создает и запускает несколько потоков, которые выполняют чтение данных из той же коллекции типа **Map**;
- опишите коллекцию в двух вариантах:
    + типа **ConcurrentHashMap**;
    + типа **HashMap**;
- оцените время работы потоков с коллекциями.

##### _ТРЕБОВАНИЯ._
1. Приложение должно быть написано на языке Java.
2. Использовать только стандартные компиляторы и библиотеки. 
3. При кодировании должны быть использованы соглашения об
оформлении кода для языка Java.
4. Потоки опишите через реализацию интерфейса **Runnable** с
использованием лямбда-выражения.
5. Коллекции **HashMap** и **ConcurrentHashMap** должны иметь
одинаковую начальную емкость и коэффициент загруженности. 
6. Количество читающих и записывающих потоков должно быть
одинаковым для этих коллекций.
7. Записываемые и читаемые данные должны быть одинаковыми для этих
коллекций.

9.4. Напишите консольное приложение для вычисления суммы всех элементов массива (из 1_000_000 целых элементов, значения которых генерируются случайным образом в диапазоне от 0 до 100), используя фреймворк ForkJoin. Для этого:
- создайте и инициализируйте массив размерностью 1_000_000 элементов;
- опишите рекурсивную задачу для деления массива на две части и назначения каждой части другой рекурсивной задаче для дальнейшего деления;
- продолжайте деление массива, пока в подмассиве не останется менее 20 элементов, и тогда вычислите сумму этих элементов.

##### _ТРЕБОВАНИЯ._
1. Приложение должно быть написано на языке Java.
2. Использовать только стандартные компиляторы и библиотеки. 
3. При кодировании должны быть использованы соглашения об
оформлении кода для языка Java.
4. Задачу реализуйте как **RecursiveTask**.
5. Количество рабочих потоков в пуле установите на 8.

9.5. Напишите консольное приложение Java, которое рекурсивно обрабатывает указанную директорию, запуская для каждой поддиректории отдельный поток, с использованием высокоуровневого интерфейса для доступа к ресурсам:
- найти в заданной директории текстовые файлы, и подсчитать в каждом файле количество слов, начинающихся с заданной буквы. В некоторый файл записать названия таких файлов и количество найденных слов. Вывести в консоль содержимое созданного файла.

##### _ТРЕБОВАНИЯ._
1. Приложение должно быть написано на языке Java.
2. Использовать только стандартные компиляторы и библиотеки.
3. При кодировании должны быть использованы соглашения об
оформлении кода для языка Java.
4. Обеспечить обработку произвольной директории в файловой системе
компьютера, для чего ее местоположение и название ввести набором с
клавиатуры.
5. При необходимости название новых директории и/или файла для
записи результата поиска тоже ввести набором на клавиатуре.
6. Для обеспечения устойчивости работы предусмотреть проверку корректности ввода данных и предложить решение в случае неверного
их введения для продолжения работы приложения.
7. Все действия должны фиксироваться выводом соответствующих
сообщений.
